諸多難民走難到香港既歷史

今日想講一個簡單又唔討好既理論
已經盡量精簡同易明，希望有人睇

香港人遇到威脅
選擇Fight or Flight (戰鬥或逃跑)
既人口比例

人面臨威脅 就必須選擇迎敵或逃跑
一個選擇，睇落簡單
但當中汲及教育、文化、經濟、意識形態，極多繁複要素
先影響一個人既決定

而小弟今日想重點講吓 - DNA

DNA呢樣野係由祖先幾百年幾千年累積落泥
以經驗同篩選所遺落既編碼
科學界睇DNA呢樣野
以前都相當唯物化
好似一個人點解會金眼金髮咁
而今日小弟想講，一個近來比較多人講既理論
DNA 影響人既神經元同腺體反應
從而影響人既決定同情緒反應

啲人成日話
黑人、深啡人種、俄佬 DNA好勇鬥狠
咁香港人呢？

睇返歷史 得罪講句 大多數人都係
有「走佬基因」既人

《諸多難民走難到香港既歷史眾多 未能盡錄》

．東晉咸和六年（331年）起，該地區屬寶安縣管轄。東晉末年，地方民變首領盧循在劉裕率兵征討之下，率其部下逃亡至大嶼山定居。

．1851年太平天國起義，不少華南商人遷往香港逃避戰亂。香港人口由1851年的33,000多人，增至1865年的12萬多人。清政府最初只實施廣州一口有限通商，自五口通商以後，香港成為列強與中國的主要轉口港，廣州的廣東以及福建[註 7]商人和來自廣東以及福建各地的商人亦移居香港。

．1911年，武昌起義推翻滿清，並以「軍政府」名義宣告中華民國成立。1912年，清帝退位，清朝滅亡。然而，中國局勢一直動蕩不安，使不少人逃難來香港。而民國政府對廢除包括香港割讓的不平等條約顯得有心無力，更因為於第一次世界大戰後未能藉《凡爾賽條約》收回德國控制的山東，使排外情緒更為高漲，並蔓延到香港，成為1922年海員大罷工及1925年至1926年省港大罷工的導火線之一。

．1931年起，隨著日本佔領中國東北三省，香港更開始面對日本的威脅，使英軍考慮加強對香港的防衛。而當時全球經濟大蕭條及銀本位貨幣制度受到衝擊，都對香港經濟構成一定影響。1937年中國抗日戰爭正式爆發，除了使大量難民湧入香港，更代表日軍的威脅更接近一步。

．中國國民黨與中國共產黨發生內戰。1949年，中華人民共和國成立，之後，數以萬計的人從大陸逃難到香港。香港人口由1947年的180萬，增加至1951年的220萬。此後的三十年，香港爆發逃港潮，大批以廣東人為主的內地居民越境到香港，香港人口以每十年一百萬的速度增長。

《諸多難民走難到香港既歷史眾多 未能盡錄》

從歷史中可見，
經過物競天擇既洗禮
有大比重既香港人都係曾經選擇逃亡
而走嚟香港。
令香港特別多有「走佬基因」既人

基於呢種假設上，再對比返現有現象

．愈來愈多人移民去外國
．愈來愈多人面對政治威脅，選擇服從／不問政事

當然單憑呢啲現象唔可以判斷多數香港人由基因深處懦弱
正如我開頭所講有好多繁複要素要睇埋
而且懦弱逃跑係基因傳播上 並唔係咩壞事

只係想帶出一點，如果呢種基因論係成立既話
即係話你出世之後既性格、思維模式、意識
都會以呢啲身體神經元同腺體既反應作基礎嚟編寫
廣至形成一個集體潛意識。
聽落真係令人意志消沉......

分化post
拉

所有人類祖先都係非洲出嚟
咁係咪除咗力架之外其他人都有走佬基因

唔關事，夠打就打，唔夠打就走，生物本能。

lm

逃跑可恥但有用

咁都可能係冒險既
唔係離開原生地就係走佬 走離

我家庭大部份都係1950年前已經走佬去香港,我阿公30年代落香港養病,阿嫲55年由澳門離家出走去香港

香港人羅枝長d既鐵都話你暴力

唔走果個都on 9